\begin{denotation}[3cm]

\item[AER] 情感识别 (Automatic emotion recognition)
\item[ASR] 语音识别 (Automatic speech recognition)
\item[CDF] 级联深度分解(Cascaded deep factorization)
\item[CJT] 协同联合训练(Collaborative joint training)
\item[CNN] 卷积神经网络(Convolutional neural network)
\item[CT-DNN] 卷积-时延深度神经网络(Convolutional time-delay deep neural network)
\item[DCF] 检测代价函数 (Detection cost function)
\item[DET] 检测错误权衡曲线 (Detection error trade-offs curve)
\item[DNN] 深度神经网络(Deep neural network)
\item[DTW] 动态时间规整法(Dynamic time warping)
\item[EER] 等错误率 (Equal error rate)
\item[EM] 最大期望(Expectation maximization)
\item[FAR] 错误接受率 (False acceptance rate)
\item[FIT] 全信息训练(Full-info training)
\item[FRR] 错误拒绝率 (False rejection rate)
\item[GMM] 高斯混合模型 (Gaussian mixture model)
\item[GMM-UBM] 高斯混合模型-通用背景模型 (Gaussian mixture model-universal background model)
\item[HMM] 隐马尔科夫模型(Hidden Markov model)
\item[JFA] 联合因子分析(Joint factor analysis)
\item[LDA] 线性判别分析(Linear discriminant analysis)
\item[LLR] 对数似然比(Log-likelihood ratio)
\item[LPC] 线性预测编码(Linear predictive coding)
\item[LPCC] 线性预测倒谱系数(Linear predictive cepstrum coefficient)
\item[LSP] 线谱对(Linear spectrum pairs)
\item[LSTM] 长短时记忆循环神经网络(Long short-term memory)
\item[MAP] 宏平均准确率(Macro average precision)
\item[MAP] 最大后验估计算法(Maximum \emph{a posteriori})
\item[MFCC] 梅尔频率倒谱系数(Mel-frequency cepstrum coefficient)
\item[ML] 最大似然(Maximum likelihood)
\item[NAP] 扰动属性投影(Nuisance attribute projection)
\item[NSGD] 自然随机梯度下降(Natural stochastic gradient descent)
\item[PAT] 音素相关训练(Phone-aware training)
\item[PLDA] 概率线性判别分析(Probabilistic linear discriminant analysis)
\item[PLP] 感知线性预测(Perceptual linear predictive)
\item[ReLU] 修正线性单元(Rectified linear units)
\item[RNN] 循环神经网络(Recurrent neural network)
\item[SGD] 随机梯度下降(Stochastic gradient descent)
\item[SRE] 说话人识别 (Speaker recognition)
\item[SVD] 奇异值分解(Singular value decomposition)
\item[TDNN] 时延神经网络(Time-delay neural network)
\item[Top-N IDR] 前 N 辨认正确率(Top-N identification rate)
\item[t-SNE] t-分布邻域嵌入算法(t-distributed stochastic neighbor embedding)
\item[VAD] 语音活动检测(Voice activity detection) 
\item[VPR] 声纹识别 (Voiceprint recognition)
\item[VQ] 矢量量化法(Vector quantization)
\item[WCCN] 类内协方差归一化(Within-class covariance normalization)
\item[WER] 词错误率(Word error rate)

\end{denotation}
